對UXUI有興趣既人入黎傾下計

Hi, 我做左UXUI design 幾年，下份工想轉做product design。

想大家分享下平時點吸收design insight? 有無睇開咩channel或者podcast? 會唔會睇書？

Youtube channel 我最鍾意聽AJ&Smart同Flux，好適合beginner同freelancer去聽。

Podcast 我鍾意聽”design better”, “creative class, apodcast for freelancers “

書我就無睇既，好易睇到訓著，但我會聽design better既audio book。

知唔知香港有無咩channel 或者community 係分享ux design? 以我所知有ixda，但唔係好普及。

想入行做UXUI既都可以黎留名傾下計啊～ 😘

Btw 仲想請教下有無人由engineer 升做product design lead。

想知有咩major係關於Uxui

點解想由uiux轉product design?

可以讀啲interactive design既major啊～ 但其實好多designer 都係讀唔同既科出身，後來先入行做UXUI的！

我主要想增加多啲做user research, user testing之類既經驗，亦都想工作上接觸多啲tech既野～ 師兄同行嗎？

本身唔係design 出身 plan緊自己學打左底之後讀master 又或者學完就直接入行

反而想入行做uiux 想知有無好既自學途徑

lmlm

你覺得呢行係香港有冇 market

你依加既工作有無同design掛勾？如果你無graphic或者tech既bg, 仲可以選擇做ux researcher。或者做intern入行都得啊～

有啊～ 去我share個啲platform 睇下 你會學到好多好多野！

都有啊 每間科創公司都需要uxui 你認為呢？

本身做過SEO 所以識啲tech 依家就冇做打算全力學 因為我見好多都要portfolio even master都係
依家就整左個自學plan 巴打有冇興趣聽一聽？

Of course ~ 講黎聽下 btw做咩咁夜唔訓

冇計呢排都壓力大成日失眠 對呢行都算有興趣 驚能力或者天份唔夠轉唔到行

講返正題 自學嗰度我分左四個part

手繪

Software: PS, AI, XD, sketch

Ui
基本設計四大原則 (字體顏色排版個啲）

Ux
買咗啲相關嘅書準備睇
Ios, Android app 嘅interface guideline

唔知自己有冇漏因為要學嘅嘢真係多都有啲驚學唔黎仲未計美感上嘅培養不過呢啲都後話每日睇應該都冇問題 求指教

product design 要識畫3D
但想問下UIUX睇落新興啲，好似前景好啲

利申 唔係好知，做過幾年toy design

唔洗驚～

我比既建議你係一定要多啲用同UXUI field既人傾偈，唔好自己一個埋頭苦幹，要知多啲行情。

如果你本身無visual background唔緊要既，你可以集中發展UX個part，我會推薦你睇依條片，等你有個好啲既Idea UX design係做咩：

我想建立一個香港既UX community 剛開左個telegram 有興趣可以入group先，歡迎叫其他對UXUI有興趣既朋友入黎～～

啊啊 對唔住啊 係我講得唔好 我係指digital product design, 唔係傳統既product design 師兄仲做緊design嗎？

我想建立一個香港既UX community 剛開左個telegram 有興趣可以入group先，歡迎叫其他對UXUI有興趣既朋友入黎～～

樓主同咁多位巴絲打有無上過xccelerate同venturenix lab嘅course？我想入行但完全無相關經驗，所以想上個course學下嘢再砌個portfolio出嚟，唔知有無推介

留名
啱啱開始喺coursera度學下UIUX
發覺原來係有排學..
雖然前景好似唔錯 但喺香港相關空缺唔太多
相比起外國發展得太慢 可能香港嘅公司仲未好接受到創新?
而且我見大部份嘅工都需要好幾年經驗

可以分享一下你背景同點解想入行嗎？

我諗有時唔係公司唔想創新，而係因為公司scale大，所以唔可以一下子就轉到啲新既野入黎，如果唔係好難適應。反而start up會好啲，從零開始，就算出錯可以即時調整，代價無咁大。

講多啲你既背景同點解想入行先～ 幫你諗下～

唔該哂巴打嘅答覆
普通乞食科畢咗業幾年 而家做緊marketing
-都廿中所以想搵一條路定落黎
-UIUX前景比較好 雖然香港未好重視 但喺歐美已經好流行
-入行門檻唔算高 睇過文章主要都係睇portfolio同有冇sense 當然有相關學歷都比較好嘅
-呢行冇咁悶比較有趣 著重創意
-被AI取代性相對細 以人為本 重視同理心

讀CS FG返左一個月programmer但發覺興趣唔大 有冇方法自學 跳入黎做？

有興趣想入行

有網上好多免費既resources!
For example:

剛開左個ux telegram group，歡迎入黎～～

我認同啊～ 我黎緊會同啲design lead傾下計，到時問下佢地覺得入行既條件係咩。

有興趣可以入谷 跟貼啲行情

我都做左幾年UX,不過香港好多公司行waterfall... 要用到sprint同lean好少
所以香港既UX Designer practical
成長速度冇外國禁快
香港既course應該都係好fundamental
我多數睇外國既channel

O'Reilly出左好多針對唔同UX主題
例如A/B test, UX strategy等等
Don Norman著作同日本人寫既"WEB 設計職人必修 UX Design 初學者學習手冊" 都係成日溫習既Bible

自己有睇Medium,有好多唔同設計師分享文章自己 亦都試下開始係內面寫post.

Behance, Instagram, Awwwards 睇D UI idea

YouTube 有 femke, Awwwards webminar

有時間仲會上Coursea d HCI 同 psychology 既course 強化empathy side thinking

想請教下師兄做UX咁洗唔洗UI既野？ 實際工作內容會做啲咩野？

唔識寫code
中意graphic design
適唔適合做

人手關係工作上都要協助做埋UI

UX工作主要著手處理唔同情景使用情況，找出相關痛點，使用不同方法去做測試驗証想法，改善軟件流程，令用戶有良好體驗。

但我公司還是比較waterfall模式，找出痛點的工作通常交由另一部門負責，我們收到痛點資料之後就著手研究改善流程工作。

如果想去UX方向的話
唔識寫code都okay

主要係工作上同Programmer多溝通
了解有咩program做到，難做或者做唔到
多過自己去寫Code
好多時Designer都係做個prototype（Dummy）
再用口述講解方案

依家讀緊computer science 但發現對uxui 比較有興趣 打算master再進修

做緊 product owner 路過

U讀乞食科，一直唔知自己想係邊行發展
之後做咗幾年冇前途既admin工，意識到自己唔可以再咁落去
想搵份人工同career plan好啲既工
一直對design有興趣，所以有一排搵搵下就知道咗uiux
，之後就對依行產生好奇同興趣
上網睇咗好多有關uiux資訊，準備去上堂學下野

product manager 留名

我同樓上唔少人一樣，大學讀唔多關事嘅科，畢業做咗幾年唔關事嘅嘢，係大學學咗少少AI同本身自學ps頗多年。一直對digital嘅creative industry（設計、排版）有興趣，消費者心理學都有啲（大學讀商科，接觸過啲啲）。

上網search發現UX/UI Designer呢個職業，但好多疑問想大家指教（如有錯concept請指正）：

1）我上網睇話UX同UI係2個領域嚟，但香港啲公司冇咁多資源養咁多人，所以通常係請UX+UI Designer，想問對寫program認識接近零，數理又唔叻（最盡係用excel嗰啲formula），入呢行會唔會好大障礙？讀書進修係咪都冇用？

2）UX design係咪要做好多quantitative research嘅嘢（做問卷嗰類）？同埋UAT 嗰啲？

3）我屋企有人係讀graphic同做過網頁介面設計相關工作，佢話而家啲公司趨向用template，對UI designer 需求減少，要識UX先有得做，又係唔係真？

4）香港好似唔多相關課程，有冇邊啲認受性高啲？鄰近地區如台灣又有冇多啲資源？

5）一般香港UX/UI design team嘅團隊結構係點？定一個人做？

求各位指教

搵緊咩position?

Suggestions
1. 多啲share 自己pofo比senior/ lead review
2. 入telegram group

UIUX係更加著重邏輯思考，我有認識過人由graphic入行，但佢邏輯能力好弱，複雜啲既workflow就好難講得明佢聽。依個情況之下就唔係個個人都適合，但本身有graphic底入行係易啲

<- 香港UX group 歡迎入黎問前輩野

咁你返工應該成日同design team合作 可以係tech個邊做上去？

<- 入去請教下其他前輩

Product owner 即係做緊老細嘅嗎？

要多啲同行內人士傾計，睇下佢地比到咩意見你！

<- 入去請教下其他前輩

請問師姐係點樣做上去product manager? 想知product manager同project manager 啲工作會唔會overlay左？

可以既話入group指點下我地

1. 無論你做UX定UI, 你都要識依2樣野，因為work得好close，分開UXUI定得癡埋，主要睇公司架構。癡埋UXUI通常係偏向做UI，未必有個UX lead帶住你做野。唔洗識數理，但要有一定既邏輯思維能力。入到公司多啲同developer溝通慢慢就會有tech既concept!

2. UX係有research, 都係睇間公司scale，可以係專做research 唔做其他～ 但細公司好少會有。

3. Refer to answer 1本身做UI都應該要有UX既concept, 係好多公司用template, 但都有好多公司要有自己既design, 尤其係佢地有自己一套既business model既時候

4. 感覺上台灣既氣氛幾好，香港course 我都唔熟，可以入谷問下其他前輩意見

5. 其實都係睇公司規模，interview個陣一定問design team有咩人 ，初入行最好有人帶住做！